內地人如何看待環球時報記者付國豪在香港機場的遭遇及事件後續

重點見紅字

這樣，我們今天不談小島，我給大家講幾個舊事，每件事我都大概講講不贅述，細節大家可以自己查閱。

1：當年歐元區成立，€寄託了歐洲人國際結算貨幣的野望，結果第一時間科索沃戰爭爆發了，挑事的人是美國，但是歐洲人沒法不跟，跟的後果是什麼呢？歐元跳水大崩，一切設想付諸東流，那之後歐元只能作為一攬子貨幣的一員，錯失了國際結算貨幣的機會。

2：卡扎菲大佐希望搞一個拿黃金做保，捆綁石油的類似於非元的東西，這回歐美一起不答應，大佐飲恨…

3：伊朗和沙特同為讓女人穿黑袍的政權，沙特因為是石油美元的堅定盟友，所以王世子殿下把專欄作家當著全世界的面給剁成肉泥也沒事，而伊朗老琢磨和中歐以物易物or和中國一起搞黃金石油期貨，所以哪怕簽好了伊核協議美國都能反悔。

那麼舊事講完了，我們順著繼續往下說。

伊朗被美國搞的非常難受的原因不在伊朗，實際上在歐洲和中國。歐洲那邊還好，只是一直說要維護伊核協議（半個月前伊朗人還在公開喊話讓歐盟施壓美國）。中國這邊就有點犯忌諱，在上海這邊弄了個黃金原油期貨。

這是個什麼玩意兒呢？我們都知道石油一直是拿美元結算的，這不光是美國國際結算貨幣的根本保障之一，也是美沙聯盟的合作基石。有這個東西美元是錢，別的國家貨幣都是紙，美國就可以輸出危機，讓全球給它的任何錯誤與貪婪買單，08年的危機就是靠qe化解掉的。

但是黃金原油期貨的意思是你可以來拿人民幣交易，信不過人民幣你就拿黃金，你拿走黃金再去國際市場上換美元，黃金是全球老百姓信仰的一個東西，是一般等價物，美國想把它的信用打掉也不可能，美國祇能把你中國打掉。

我看大家這些天都在琢磨正義，啥是正義？這就是正義，任何對單邊世界霸權的挑戰都是正義的，我們必須明確這一點。這一點也很好理解，生存權是最高的人權，而美元潮汐次次讓各種國家崩潰為自己續命，就是最大的非正義。

苦了土耳其和阿塞拜疆，阿根廷和委內瑞拉的老百姓。

圍繞著黃金我們還能看到一點有趣的東西。黃金漲幅之劇烈總的來說是全球恐慌情緒加深的客觀反應，但是各國央行推波助瀾也是關鍵，中歐俄日的央行們瘋狂增持黃金是過去一年內非常扎眼的一個消息，央行買黃金不光直接推高了金價，還是一個信用做保的帶頭作用：我央行都買了，你怕什麼？

這是黃金史無前例漲幅的重要因素之一。

那麼我們回過頭來再看點更有趣的東西，08年的時候我國公知最喜歡聊我國外匯全都買美債了，為啥呢？一方面diss反美的聲音，說一榮俱榮一損俱損，一方面diss國家說沒有好的理財渠道被人割韭菜，真是想怎麼罵怎麼罵。

不過這種日子一去不復返了，危機開始前我們和日本都持有一萬多億美債，現在我們和日本還是一萬多億美債，看起來沒啥變化，但美債總額已經從10萬億飆到20多萬億，為啥是20多萬億而不是具體數字呢？因為可能美債上限又要加了，還得往上走。

數額不變，份額減半。維持數額不變，也是擔心美利堅狗急跳牆，這點我們和美國親兒子日本都是有默契的。

增持黃金、“減持”美債和伊朗俄國試圖放棄美元結算石油的衝動實際上都是代表美元霸權地位的不穩固的傾向，而美國的身家性命就在此處，因此我前段時間反复說“這是美國最後一次機會了”。

所以自然科索沃舊事一定會來。

來了有什麼好處呢？首先外資恐慌性流出，其次失去小島作為貿易中轉站的窗口地位（可以說我們相當部分的外彙和融資渠道都是小島提供的），我國頃刻之間不戰而潰，那之後忙於國內怨聲載道的民生而徹底退出國際競爭舞台。

其次美元恐慌性回流，推高美股，維持資產價格，那麼信用遊戲就可以繼續玩——抵押物價值升高——信用額度增加——更多的投資，訂單，消費，就業。同時推高的美元可以收割美元計價下變得廉價的優質資產。

那美國這命可不就續上了？美元霸權可不就保住了？所以現在基本算是博弈的最關鍵點，錯一步就是深淵地獄。我們萬不能被情緒裹挾，一定要守住不發生大規模流番茄醬絕不摻和的底線，而流番茄醬的話，摻和就有法律支持，不算破壞一國兩制，美國藉機取消自由島地位的口實也就沒有了，反而會惹得一身騷。

說了這麼多呢，我還是那句話。

我的一個朋友曾經語重心長和我說，不能把反對資本主義庸俗化為反美。我真的很認可這句話，但是我必須得給這句話再接一句：但是因此不反美肯定不是蠢就是壞，畢竟惡魔在世間也是需要軀體的。

ps：美元潮汐和小島的窗口地位可以百度一下，不了解可能影響閱讀。

知乎/王凡

Source: (小心殘體傷眼)

你講深野，佢地未必明㗎